屋企爆咸水 全屋水浸(木地板) 點算好!

前日老豆整廁所, 搞到爆水喉
D咸水由房個廁所湧出廳 水浸全屋去到腳眼位...
即日已經清哂表面D水 但都已經入哂地板下面
琴晚已經feel到個木地板某D位脹左小小...
夜晚KEEP住開行個冷氣希望抽返乾D水份
樓上個戶個時有上黎話我地滴水
話比兩日時間我地, 叫我地處理!
請問善後工作點做?
第一件事要做D咩先?
請問係咪要照KEEP住開個冷氣先..等佢抽KEEP住乾D水份?
定係而家天氣咁熱, 等佢自己慢慢散返乾?
求救

比張圖望望先啦 點幫你呀

ON9 賠錢啦

關樓上個戶咩事

樓下...
唔好意思...打錯

打錯左...係樓下

唔好意思...返緊工...返去先影!
就咁睇其實無咩野...因為只係發生左2日
你想我影邊PART比你睇?

要換過哂d地板
浸咁高唔要得 仲要咸水
唔換就會好臭生蟲生毛生菇
下面你可能要負責返局部鏟灰油漆

事隔2日, 我係咪要主動落去睇下佢地仲有冇流水落佢地屋?
如果無係咪唔洗理佢地?

我驚比樓下屈錢話我地整壞哂佢地D野...

你係整壞人地啲嘢喎
搞到人落雨咁重話人屈錢
上連登問不如搵間裝修執啦
浸過咸水唔好話地板好多傢俬都唔要得有排執

吸濕大笨象，去非洲捉隻嚟
DLLM.圖都無張，點講呀

唔洗諗，一定要拆晒佢

小心發霉

木地板真係有錢人玩意

唉...以後都唔用木地板啦

唉

唔關水制就整?

講咁耐 圖呢

相信都無辦法, 你地KEEP住長住, 都係長痛不如短痛, 換哂佢

一日有一半時間留係屋企, 點都執好佢唔洗煩

老豆ON9 以為自己整得掂...

唔係屋企呀..返緊工

請問開冷氣希望抽返乾D水份定由天氣熱熱地自己抽乾?

實要俾
自己搵相熟師傅執啦
俾樓下搵隨時玩你幾萬
不過大範圍都過萬架啦

其實你同你老豆一樣咁on9

9up 你點抽都抽唔到地版入面啲水，等佢自己乾

好難抽得走全部水分， 起左佢反而仲實際

自己同樓下既人講, 我地搵人幫佢整?
係咪搵個CFU一齊上去?
真係唔識

你唔係比意見就行開啦...入黎屌我做咩? 威D?
而家係真心問下意見 睇下點樣去做善後工作
解決個問題....

兩樣都唔使
浸咸水一定要起地板
浸咁高地腳線又要換
起得地腳線又要油番油
你老豆今次飽喇
再講樓下
唔計你整壞電器
淨係天花牆身造乳膠都大獲
你估補番

我老豆邊有錢搞...
係我飽啦

你地搵人幫佢整係得嘅
但要睇人地要求有幾高，裝修咩級數
人地要求高既，你唔使諗求其油兩油拆得掂

水電搵人地整就5舊
自己整呢，而家保守計都兩皮

我都已經好耐冇見過人用木地板啦
其實木地板有乜優點? 我靜係覺得好污糟

唉....我都唔知點撚算....收工搵個人上去睇下佢屋企情況點啦...
如果無事係咪可以唔洗理?

你唔使諗冇事啦
今日未發黑，過一排都會發黑
咸水係一定會發黑
唔使發夢，你整梗

一次漏水 你樓下都應該無乜事既 大家傾姐
係起哂成個地板貴
同埋搵邊間裝修公司都好緊要
有好多都好馬虎 樓主小心揀

踩落有彈性，冇咁硬，暖啲
其實仲有唔少人用木地板
唔係窮L用啫

我地住左10幾年啦...岩岩搬入去已經係木地板
個時上一手個業主岩岩裝修左一兩年就搬走左...
所以我地搬入去係好新正...所以一直都無裝修到而家...
另外以前老豆話木地板WARM D 冬天踩落去無咁凍

宜家新個啲私樓都係木地板

無啦
一定要起晒佢再整地板

樓下係韓國人黎...
呢次仆街啦

你公屋居屋定私樓？你整到人地屋企落雨 賠點都要賠 但可以搵管理處做中間人見證 一齊去睇 爛左d咩 要賠d咩 要點整

都岩既，但一濕就好麻煩

私樓黎...我收工會搵管理處D人上去睇下架啦

上面有個巴打講得好
如果浸咁高
地腳線好大機會都浸過
好危險

冬天無咁凍，有小朋友既跌地又無咁傷，手機跌落地又無咁易爛

不過講個case你聽
我老母樓上個洗衣機去水窿漏水
有一日瀑布咁漏落我地個廚櫃度
我老母冇追究，係要佢整番就算
我老母度新裝修一年，公屋
睇你撞唔撞到呢啲人囉

不過有時廁所未必用鹹水
有d大廈仲用緊淡水

爆鹹水
可以重新裝修間屋啦

無地台去水， 無大制 就已經係賴野第一步……

老老豆豆
建議就俾左你
咁你就好快d搞啦
你要盡快起哂d木地板啦
再等多兩日
d咸水俾門框呀牆灰傢私吸哂呢
咁你損失仲慘
你要做既野係令d水同水氣盡快抽乾
即係起哂地板先 再吸乾d水同抽濕

岩啦 換地板

諗定搵個地方放傢私/扔哂佢

地板要換了 咸水

我間屋以前都試過浸 不過係淡水
個陣無即時換地板 但係過左兩年左右
有近份開始拱起
之後都被逼要換
不過都無乜問題

但係我講緊係淡水 唔算大影響
咸水再拖就應該會蝕哂D木
拖到有蟲真係唔出奇
建議你盡快解決

咁型既. 之前我都試過咸水失控. 第1時間搵大制閂撚左先.
即刻救全家

買個間啦

公屋漏水係房屋署搞，樓上根本唔洗出錢

得閒落樓下影下相睇下天花浸成點先有得計

我係樓下既話點可能會放過你？咸水黎架大佬，個天花板點都要油過啦下話

咁佢驚俾人屈呀嘛

樓主老豆真係廢中極品
唔識整又懶醒

關水掣咁基本既野都唔識就去整
同唔關電掣搞三相電一樣咁on9

裝修師傅教落，咁既情況可以試下買大量糖再平均咁灑落水浸位置等佢中和返，最好加小小水落去效果會再好 D

你唔想重鋪就搵個肯做既師傅同你起曬佢車返地板條邊殺蟲再落水晶膠，但唔保證會唔會過幾年發霉發脹，你地板底層塊板板應該都濕曬

直接了當既做法係你起曬佢換膠/磚地板吧啦

你有冇買家居保險，有就報左先，你預你自已屋企嗰part冇得賠，有機會係因為repair damage成個case decline你，樓下掉俾保險公司搞，你等結果俾錢，好過俾樓下告上小額

冇既你搵定個師傅介紹俾佢，佢整完乜你賠錢俾人算啦

廁所冇去水口咩點會浸到出廳？

浸過咸水基本上玩撚完

樓下淨係剷底批灰油漆，做返成間屋，你預返2,3萬

人地可能仲要計返你裝修呢段時間有冇住，受影響既錢。

計埋你自己屋企起返木地板再做，加加埋埋你預跌8至10萬。

一開波搵人上黎搞條咸水可能幾千蚊有找，依家跌10皮

地台去水唔會漏得切

你都係鋪返木紋磚啦
樓下你一定要同佢搞返掂，如果人地告你都幾麻煩
比鹹水浸過嘅木地板真係唔要得，夾硬KEEP 遲啲生咗啲菌呀、菇呀嗰啲真係喊三聲

人地全屋浸喎
灑完成地糖我驚佢變做成屋曱甴

同埋點解用糖可以中和鹽？煮餸咩大佬

真係好想知樓主老豆整水喉邊part

唔好玩樓主啦

木板浸咸水既話，好大機會「炒」起，
因為木板底下有底板，塊底板會發脹，迫起晒d木板塊，
而且咸水破壞力好勁，會爆木+有蟲。
所以你而家要拿拿聲報左家居保險先，

如果無買家居保險，去管理處問下屋苑有無買一份叫大單（master policy), 通常新型既屋苑，豪宅都會有買，
佢會保障發展商provide既裝修，包括原有地板，油漆

如果有，拿拿聲上報，你可以拎到錢，
但如果家居保險又無，屋苑又無買大單既話，你準備定幾皮野換地板吧

樓下向你索償既話，你一定要叫佢報個claim銀碼出來，然後再考慮賠唔賠。
千祈唔好幫佢整，第一有可能默認左責任，第二到時話你整得唔好，你會比人渣住春袋打蛇隨棍上。

巴打做保險，公證行定legal

如果租樓，係業主負責定租客

千其唔好話俾樓下聽滴落黎果d係鹹水

冇圖你話你老母流閪水流到一地都係都得㗎啦

樓下係韓國人黎...
佢地前日上黎話滴水, 話比2日時間我地搞掂only

唔通咁撚大個人10萬8萬都有係身咩 有錢咪搵人做囉7頭 咁撚樣都要上黎問 問撚完咪又要賠錢同整

有地台去水, 有去水位但唔快
個大制係要管理處去搞...要落到去叫佢關先關到...

而家開行個冷氣, 希望抽乾d水先...
本身屋企無抽濕機, 收工去買

你老豆都幾搞笑

我覺得係心理作用多

間屋租定買架
早幾個月 同你情況好似 啲水仲要流出走廊
最後即刻住酒店同搬新屋

係個彈性問題，唔係心理作用

仲抽乜春
唔係諗住仲可以保住原有木地板下嘛
蠢撚到

起曬佢重新舖過
利申試過，廁所水浸流出走廊，過幾日漲起曬

係

上年試過，冇浸得咁嚴重，不過用地磚，最後冇特別問題出現

買

唔係...希望唔好脹得咁快姐...

樓主：你快快手， 搬開曬床下底吧

你床下底可能都濕曬架啦。

家俬有冇浸壞，浸左又一筆了

btw 樓主， 換地版係上䇿

個晚已經有搬出黎拖左

廳家俬(腳夠高)又暫時無事...係房D衣櫃唔腳有浸到水

如果樓下係租既....個情況會唔會好D?

有買家居保就claim保險啦

公證行

木地板個質感好好多，除左雲石之外最靚算得起係木地板

木板要成日打臘
同埋會有蟲仔可能係木板入邊
但美觀上木板係唔錯嘅

業主都會嘈鳩你

樓主屋企冇買燕梳？

無...奶野

起板

地板拆晒再鋪喇要
係你搞到樓下，道理一定唔喺你嗰邊
賠硬

我第一眼睇到，都諗左陣，啲水點樣anti gravity 攪到樓上

起晒地板換晒佢啦 上大陸簡定款 牆身腳線同樓下天花你都要搞埋
你老豆真係那屎上身

N年前都試過一次, 當時屋企冇人, 爆廁所鹹水管, 屋企人返到去見到水浸咁,
d鹹水滲到落樓下個層度, 浸濕左d電掣位搞到跳曬掣, 最後全屋裝修換曬地磚,
好彩當時樓下好好人冇追究d乜咁

你老豆真係on撚9 唔迫整就咪撚整啦

笑撚左
好耐之前試過一次
上層無扭埋水龍頭
成屋浸哂水
搞到我屋企牆身爛哂
搞到要裝修再借人屋企黎訓
上面仲要好似走左數話賠唔到
你諗下使唔使賠

之前試過一次爆咸水又係木地板
之後即刻用大量清水稀釋再等佢自己乾
到依家除左有小小位整唔乾淨脹起左之外
都無事無幹

冇撚用啦 樓主走左去返工
返到去可能見到D蟲係地下

笑左
慳幾百搞到有機會要洗十零廿萬

有冇師傅講下正路如果想自己整，應該點整？
關水掣？

如果滲埋出lift可以賣樓

幫推

拿拿林落樓下影相，問樓下有咩問題，一次過影晒佢做證據。

拿拿林搵裝修師傅，咪撚再上連登問d女仔隻手都未拖過既毒撚！

你都小d上連登，攪到你越來越蠢！

睇撚曬成個post
樓主老豆on9唔再講
樓主都係想側側膊果d人黎
自己地板浸完咸水都諗住開冷氣加抽濕就算
仲讀緊書？

好快有飛蟲係木地板飛出黎 GG
成幅地可以換過

有家居保可以試下claim
保險公司會搵公證行調查
再根據你保單去判斷賠幾多，賠唔賠
不過你係人為既
9成唔賠

Hello 無圖

樓主搵定屋租幾日 之後搵人起哂木地板啦
木地板濕水一脹就全部唔要得

我個水箱都漏漏地水
自己想換支波曲都唔夠膽
因為冇閘制所以唔亂黎
浸咸水金屬腳生銹

上次自己換波曲奶左野，好彩冇浸屋，以後老閪都入紙停廁水

以前細個果陣屋企爆過一次，全屋啲木傢私要換過晒

玩完

整廁所先打電話落去同管理處講要閂鹹水喉是常識吧
廢中真係廢中

第一時間一路吸走一路沖淡水，
開冷氣焗住只會加速發漲

應該開晒d窗，囉晒d風扇吹地下吹夠一晚一日，有太陽晒仲好

仲有吹之前落1/99漂白水掃下過地板都防止佢生菌

乾左後一星期先保養番個地板就得
太早會焗住d濕氣，可以就開一舊木睇下情況

之前都爆咸水 浸過腳板 我老豆話橫撚掂都係 放多次淡水浸

識野

抽濕機

唔駛諗，bye鳩梗，搵定人報價都得，咸水d菌多到驚，全屋實木地板當你一千尺屋，五六皮穩袋

木地板唔洗諗
一定要起過曬佢

廁所冇門㗎咩

而家D木紋磚仲靚過真木地板
用過木地板真係唔想再屌

無得搞
下面個層多得你地唔少
樓浸咸水
自己屋木地板一定要唔返
下層仲會因為天花入過咸水鋼筋會生鏽發脹好易會「pop」
要執有排執漏

樓主已經好慘 仲係咁比人屌

你老豆on9到唔係第一時間搵咸水大制:
定係爆到離撚晒舖

地板要換 地台要重造 咸水過牆去到下面個層 咁你中間d鋼筋銹9硬 冇全屋都半間 樓下天花唔洗幾耐會爆哂要做士波寧 樓主rip

如果電喉行地板隨時成條喉入哂水條線有咩隆仔都撞硬電好彩跳制唔好彩就爆兩野

點解樓主一開始就諗樓下點呃你錢
咁你又咁柒？

過左咁耐，報管理處，叫屋苑個大判黎睇左有咩事先，仲要睇埋樓下
睇下啲滲左入牆既水有幾多，幾耐先乾晒
樓下天花傢私有無壞
樓下有大把手尾要你跟啦，無得走
天花油油，油油要對色，樓下住戶要搬走，電器
仲未計係石屎鋼筋裡面既水汽，熱一熱又膨脹過，又可能要再執

即使樓主有買home insurance 都應該保唔到
因為人為
樓主屋企睇黎要大出血

可能連屋企個咸水制係邊都唔知
雖然有可能真係無(甚少)
要叫管理處關全層大制

琴晚返到去已經同左老豆講要整架啦...
佢話無錢唔整WOR...由得佢
佢話試下捱到年尾睇下點先

有呀...但D水太勁都擋唔住D水...
都KEEP住流哂出去

有錢住私樓冇錢負責任？

第一時間叫樓下管理去關水喉架啦已經...
但佢關撚錯左淡水...
上到黎見未關就再衝落去叫佢關 佢先關左咸水...
講真我都嬲嬲地

弱智

睇黎樓主老豆諗住側側膊 唔多覺
樓下果個好慘 個天花整完第日又會再拱起

睇哂成個post
講真樓主老豆on9就已經知
問題係原來樓主都係弱智嘅
咁多巴絲比哂意見話要起哂佢
樓主仲盼望緊開冷氣可以抽乾

仲有 好心搞到樓下就咪側側膊啦
搞著人地負番啲責任係常識

係咩地板？
咸水浸過一定要換
實木，覆合唔換過一排就會發黑 然後生蟲

申利：做地板

香港人，最叻就係cum住柒事
你自己屋企可以唔理，你地鍾意
但樓下呢？

整廁所第一件事一定係叫管理處閂大掣，好心你老豆唔識整就咪學人整，而家仲想不負責任，一間樓下告鳩你就係咁先

搵個師傅上去整就一千幾百，而家搞成咁無十萬都出唔到門口

其實無人話要逃避責任
講到尾都係錢銀既問題姐....
有錢整 我唔通唔整咩
重點係

其實點解會有蟲？
浸過咸水比較吸引昆蟲生蛋？

咁你借都要搞掂佢嫁啦

唔通你無錢就比你走數咩
你on9啲定樓下無辜啲

屌，好撚無賴

有圖未

之前屋企又係爆咸水 搞到下面d牆濕哂
之後大裝修又幫下面搞返掂濕左既位置

正宗發窮惡

等生蟲 發霉 成屋臭

朋友屋企試過

對付樓主呢啲不負責任嘅仆街
最好就係申請釘契同申請業主破產
你冇錢你都要幫樓下整番架啦，你嘅責任嚟架仆街

冇得賠就法庭見，賣樓賠錢
慳幾百賠幾萬

咩嘢叫唔係逃避責任
但係冇錢，所以唔整？
有樓冇錢搵康業囉

支持樓主企硬

留名睇法院見

等睇樓下韓國佬告鳩樓主

咸水 無架啦 換晒佢

最少10萬8萬 走唔甩 再過多排唔處理的話 等幫人翻做全屋裝修

之前我office水浸 有電暗喉係地下 成組燒埋

拆啦
之前屋企水喉水浸曬都要全屋大裝

你班人個屎坑側身冇裝閘掣 ?
唔係整條過牆喉洗鬼停大廈水

仆街d 拿拿聲賣左佢

on99無錢大撚曬唔駛賠？

上廁自己換左波曲
好彩無事

而家整可能都係10萬8萬
再遲下面個頂爛哂你地真係係咁先

博樓下唔告你囉

即刻賣屋

都on9整爛人間屋一句冇錢就想冇事
咪睇下人地告唔告鳩你囉
你自己屋企你唔搞冇人理你
大佬你搞到樓下冇得你唔負責嫁喎

借都要搞，你拖就手尾長

屌你啦鳩up 害人

釘契

啱啱想覆…

無錢？釘鳩你契你咪唔好賠囉

咁其實樓下個韓國佬都無上黎嘈
咁應該無事啦...
佢只係話我地滴水姐...叫我地2日搞掂佢
我相信已經無滴

都要比D時間我籌錢啦
個個都咁有錢...一野就可以拎10萬8萬出黎整
果然真係個個都月入30K

我屋企幾年前都爆咸水浸晒全屋木地板
仲漏埋落樓下 滴濕左樓下個神檯櫃
原先我屋企人都係打算抽濕下睇下可唔可以遲少少先搞
(因為屋企仲有好多入牆木傢俬, 全部都浸晒咸水, 要一次過搞)
我地長開抽濕+長開冷氣+每日用綠水拖地
D木板都係爆晒邊翹起晒
最後隔左半個月倒, 起過晒地板同入牆傢俬, 舖返地磚算數

樓下就用返我地個師傅補返天花個窿
神檯櫃就比錢佢自己買返

果陣屋苑管理處有MON住我地, 叫我地自己和解, 有份野要填
大約係幾時會幫樓下整返好+賠償

TAKE YOUR TIME

連登仔都係比意見你，實際點搞係你既事
反正唔關我地事你鍾意等佢發大先黎搞定係比人釘我地都無所謂

大家話係咪

月入冇30k你住乜野私樓

其實真木地板 下面有層夾板
夾板本身會有防蟻油
另外地板面會有保護油

水浸1.會漲
2.會沖淡哂D蟻油
咸水會侵蝕埋地板浸面油
3.濕氣重易生蟲係正常